前美國國安顧問葉望輝：若非蔣介石主動退出聯合國 美國不會接受一中政策

葉望輝：若非蔣介石主動退出聯合國 美國不會接受一中政策

程士華／台北報導 2018-07-28 21:52

台灣世代教育基金會今（28）日下午在北科大舉辦「台灣在中美貿易衝突中的新角色－如何發展台美特殊關係」座談會，邀請前美國愛達荷州共和黨主席、曾在前副總統錢尼底下擔任國安顧問的葉望輝（Stephen J. Yates）進行與談，葉望輝在回答現場提問時直言，美國與日本至今仍是關心台灣主權的友國，若非1971蔣介石主動退出聯合國，也許美國並不會接受現在中國共產黨「一個中國」的政策。

今日座談會中，由葉望輝作為最主要的分享者，並由台灣關懷中國人權聯盟理事長楊憲宏、台灣世代教育基金會副執行長陳冠廷、港澳之友會常務監事林家振在其分享之後對談並提問，科技新報總監藍弋丰則是現場的活動主持人，活動後半亦開放現場聽眾提問。

葉望輝在與談過程中談及他對美國總統川普的諸多第一線觀察，楊憲宏向他提問，若是期望未來川普有個訪台行程，這樣的期待可說是理性的，或其實是不可能的？

面對這個提問，葉望輝先是感嘆，其實美國在1970年代，就已經先違背了台灣一次，那是台灣很難受的歷史，若非當時中國國民黨政權的蔣介石主動退出聯合國，說不定美國並不會接受後來中國共產黨所提出的「一個中國」政策，說不定台灣現在還在聯合國裡。

葉望輝表示，對當時的美國政府而言，台灣當時的領導人蔣介石主動提出這個政策，美國政府就有藉口說，那是和台灣當時的領導人合作。

川普不視台灣為優先 但仍持開放態度

緊接在葉望輝的分享後，楊憲宏指出，中美貿易戰不僅是價格與利益的戰爭，也是價值與正義的戰爭，其實台灣政府要參加「美國隊」或「中國隊」？民進黨政府是不是美國隊的一員？這都還是疑問，美中貿易戰中，未來即便美國總統改選、政黨輪替給民主黨，中美貿易戰應該也會持續，而習近平對抗的是全世界，他遲早必須讓步，台灣應該加入的也是美國隊，尤其是台灣的商人，不應該偷偷去幫助中國。

台灣世代教育基金會副執行長陳冠廷則是問到，如何能夠不讓台灣被捲入中美貿易戰？現場亦有聽眾提問，在目前的美中貿易戰當中，若台灣選擇加入「美國隊」會有什麼好處？葉望輝直言，台灣的代表應該告訴美國，台灣自己到底要什麼？與台灣促成合作關係、讓台灣不被捲入中美貿易衝突，並不是美方的責任。

葉望輝表示，譬如台灣可以提出，讓領導人自由訪問美國的意向，或是看貿易上想要什麼優惠，但應該是台灣來提出，他認為美國國會和川普幕僚，應該會看重台灣需要，儘管他們對台灣需要的定義，也許和台灣人民不一樣，但他們的態度是開放的（open mind），美中貿易衝突發展至今，雖然談這些已經太遲了，但還是希望台灣能提出，台灣人必須知道這個責任在台灣的身上。

葉望輝回答，台灣如果在經濟方面在美中貿易衝突受害的話，應該跟與台灣關係最好的州長作溝通，在美國的體制中，不論是加州跟愛達荷州都是平等的，都有1個州長、2個參議員，台灣應該看清楚跟哪一個州長是最好的夥伴。

對於川普未來是否可能訪台一事，葉望輝也表示，台灣應該回答，要出什麼條件給川普？川普一旦訪問的話，他開出的條件會更多，「你們應該接受一個事實，川普每天起床，不是想到台灣，他做好對華政策，對美台有利，這樣就夠了。」

漢賊不兩立

若非當時中國國民黨政權的蔣介石主動退出聯合國， 說不定美國並不會接受後來中國共產黨所提出的「一個中國」政策， 說不定台灣現在還在聯合國裡。

哦。

當年提議用台灣名稱留在UN
老蔣拒絕

咪鳩啦
係被逼退出 又作野

中共不會接受

中共一早提出一個中國
台灣最後亦接受雙重代表
但就驅逐老蔣分段表決衰左
老蔣先至出嚟「宣佈退出」，實際被趕
中共一早話台北不出北京不入，根本不會答應雙重代表案

搞台獨冇問題，唔好老作

係老蔣退出咩？
唔係有國家提案踢roc 出un(好似阿爾巴尼亞）?
roc 代表見自己唔夠票就唔等投票自行離場
老美好早提出roc 讓出常任理事國席位比prc,roc 保住個普通成員國位，老蔣話漢賊不兩立又拖多十年，最後prc 終於夠票入。
早d 讓步最後會唔會都係end up 比人踢出un 就難講。

蔣介石一個人on9嘅決定慮咗成個中華民國

民國班軍頭個個想做大總統

大總統係北洋政府,國民軍閥先叫總統

如果保唔住常任理事國，最終都會俾共匪踢走。

常任理事國喺呢d 提案無否決權，安全理事會提案先有
如果唔係prc 都唔會入到
好似2/3會員國通過就得

嗰陣美國要聯中抗蘇係要犧牲台灣，底線係幫台灣保住個聯合國席位，prc 投票入聯嗰陣基辛格仲訪問緊prc.
不過老美都做到盡，roc 代表退場嗰陣老布殊仲追出去道歉。

如果早d 接受，台灣可能可以靠西方勢力保住個位
未至於而家咁

如果當年無退出聯合國
香港可能都唔洗被回歸

道歉 美國放棄中華民國係事實
國家之間從來講利益, 唔會講道義
你睇下邊個西方國家同支那建交

其實當年d人係擔心中共武統台灣姐, 因為美國越戰又輸左
家陣經濟穩健發展左咁多年, 通街都係軍隊
美國佬又掛住攪中東, 鄰國又掛住獲取世界認同
其實真係人民最大得益左近年都係南韓

日本一樣係大贏家, 無韓戰邊有可能有戰後奇蹟

美建議放棄中華民國
改用"台灣"名義
但老蔣係大中華膠
寧願退出
唔接受兩個中國或一中一台
處心積慮將台灣主權併入中國

支那同美國已經達成協議,
老蔣就算改國名有作用咩
西方世界不嬲各懷鬼胎
邊會care 有多個國家入UN

On 25 October 1971, the United States moved that a separate vote be taken on the provisions in the resolution "to expel forthwith the representatives of Chiang Kai-shek from the place which they unlawfully occupied at the United Nations and in all the organizations related to it" in the draft resolution. This motion would have allowed the PRC to join the UN as "China's representative", while allowing the ROC to remain a regular UN member (if there had been enough votes for it). The motion was rejected by a vote of 61 to 51, with 16 abstentions.

The representative of ROC made a declaration that the rejection of the 22-power draft resolution calling for a two-thirds majority was a flagrant violation of the United Nations Charter which governed the expulsion of Member States and that the delegation of the Republic of China had decided not to take part in any further proceedings of the General Assembly. With the support from 26 African UN Member States and in accordance with Article 18 of the UN Charter, the Assembly then adopted Resolution 2758, with 76 countries supporting, 35 countries opposing, 17 countries abstaining, and 3 countries non-voting, withdrawing recognition of the representatives of Chiang Kai-shek as the legitimate representative of China, and recognizing the Government of PRC as the only legitimate representative of China to the United Nations. At a Security Council meeting on 23 November 1971, after the General Assembly passed Resolution 2758, the President of the Council and the other representatives made statements welcoming the representatives of the People's Republic of China. The ROC lost not only its Security Council seat, but any representation in the UN.

根本唔係自己放棄, 而係數票知道輸硬咪走人先, 留番個面子.

中華民國為什麼被迫退出聯合國？ —蔣介石對聯合國代表權的政策底線

中華民國為什麼被迫退出聯合國？ —臺灣與美國在聯合國方案上反覆溝通

中華民國為什麼被迫退出聯合國？—季辛吉再訪北京後聯合國風雲突變

睇完呢度三部曲再講好唔好？

季辛吉在 10 月 22、23 日還從北京發給白宮 4 封電報，堅決反對以沙烏地阿拉伯修正案作為後備方案，指出北京最不能忍受該修正案要給予「臺灣」新地位。如果美國支持該修正案，美國與中國目前交流的基礎將受到破壞。季辛吉說，如果繼續提出「臺灣地位未定」或在聯合國中給予臺灣以新的法律地位，那麼，將使中國領導人認為美國出爾反爾，會嚴重損害目前美中對話的基礎。季辛吉警告尼克森，在聯合國中國代表權問題上要謹慎行事，不要以徒勞無功的政策毀掉苦心經營、來之不易的美中間脆弱的信任基礎。由於季辛吉的反對，使得美國不願推動沙烏地阿拉伯修正案。

點解d 人唔怪美國出賣盟國利益, 反而屌老蔣意氣用事

不過講開又講，已經留意好耐，樓主打KMT真係不遺餘力，仲落力過打老共

「台灣國」邏輯係咁㗎啦，顏色啱乜都啱，顏色錯乜都錯。

睇支那狗同歐洲左膠非洲班窮撚， 最終一定會踢中華民國走

支那寧願餓死幾千萬支那人, 都要援助亞非拉好難唔贏

傻喇,國民軍閥先係最想要香港嗰個

其實過去已經過去，再辨亦改變唔到乜
講歷史大家角度唔一樣，再多都係客套說話
不過今場談話真係好坦白，開聲要台灣自己選邊站
直接了當要你揀，你自己開條件，自己講要扮演乜角色
老美睇黎已經對同支那談判嘅氣力都冇
費撚事再同所謂中國人耍花槍浪費時間

台灣島對美日係一個第一島鍊戰略要點
無論台灣人要企邊一個方向
兩邊陣型未來都會不斷拉扯
老美要搞你可以將茉莉花革命再覆制一次
支那要玩亦可以透過國民黨做金錢滲透
要想置身事外真係太天真
可能仲激烈過現時嘅烏克蘭/土耳其

賴清德：蔣介石退出聯合國埋下大錯

2018-07-30 23:07

〔記者陳鈺馥／台北報導〕針對2020東京奧運以台灣名稱出賽的可能性有多高？行政院長賴清德在今日播出的電視節目專訪表示，「這個還要再努力」！他指出，蔣介石做出「漢賊不兩立」、退出聯合國埋下大錯，「我們曾用台灣名義參加奧運，卻堅持要用中華台北，沒有辦法放掉過去法統，結果埋下了今天的困境」。

對於要怎麼努力？賴揆認為，第一個就是國際奧委會已經清楚地表示態度，當然日本民間的力量支持台灣很強烈，台灣社會也有一股力量希望正名，用台灣比較名符其實，這些力量都值得重視。

賴揆強調，其實台灣今天的困境是過去國民黨執政所留下來的，包括退出聯合國，即便讓中國進入到聯合國裡面去，美國跟西方的世界也希望台灣能夠留下來，但是當初蔣介石做出漢賊不兩立，「我們退出了聯合國埋下了大錯」。

賴揆提及，「我們曾經用台灣名義參加奧運，可是當時堅持要用中華台北」，沒有辦法放掉過去的法統，結果也埋下了今天的困境，「所以我說這些都是過去所留下來的，我也知道，我清楚知道社會的想法是怎麼樣，我們希望大家持續努力，讓這個力量能夠充分發揮出來」。

我覺得綠營班友一味賴老蔣好膚淺, 老蔣能夠守到台灣都算係咁,你可以指責老蔣係獨裁者, 害死好多人, 但係比著你們一早選擇投降, 學李宗仁做支那人降臣, 認真支那唔係咁on9 打南韓, 美國會出手保護台灣咩, 唔好以為美國對盟友保證牙齒當金使

蔣仔廢到

即使佢冇主動退出，佢都會比蘇聯一眾社會主義國家趕走

國史館解密 蔣介石曾言「台灣不過為我國一托管地」

2017-01-04

〔記者鍾麗華／台北報導〕國史館長吳密察昨召開記者會宣布，新版查詢系統明天上線，其中五萬件的「蔣中正總統檔案（簡稱「蔣檔」）」也會一起上網，而廿六萬件的蔣檔在本月完成最後一批解密工作後，預計四月底完全上線，不過，有關黨務類的檔案仍無法上網閱覽。

國史館說明蔣檔時，也附上一九四九年一月十二日的「關於蔣中正電責陳誠記者會中『台灣為剿共堡壘』發言失當以中央政策為主張免為人誤解」資料，蔣中正在信中對陳誠表示：「台灣法律地位與主權，在對日和會未成以前，不過為我國一托管地之性質，何能明言做為剿共最後之堡壘與民族復興之根據也，豈不令中外稍有常識者之輕笑其為狂囈乎。」

吳密察說，這份文件是當時蔣中正還沒到台灣，對於台灣省主席陳誠對外提到台灣的地位，蔣介石覺得並不精準，因此寫信給陳誠；這份資料並非密件，過去已經有人引用過。

吳密察解釋，一九四五年八月十五日，雖二戰已結束，日本在台灣軍隊根據太平洋軍區司令麥克阿瑟命令，就地向中國戰區司令投降，但中、日兩國自一九四一年珍珠港事件後宣戰，雖然已經停戰，不過，「台灣當時並不是已解除兩國戰爭狀態」，台灣的地位須等到中、日簽訂和約後才確定。

吳密察指出，「蔣檔」是國史館裡使用率最高的資料，共分十一個系列、卅一萬件，其中有五萬件已公佈；另有廿六萬件，機密檔案共十六萬件，國史館從去年十月起，分三梯次函請各機關審酌解密，最後一個梯次在本月中旬完成，未來每個月底各將五萬件檔案上線，預計四月底完全上線。中港澳人士可上網閱覽，但依法仍不能到館申請抄錄。

黨務檔案 國民黨拒一併上線
不過，吳密察說，一千三百多件的黨務類檔案，實體仍保存在國民黨黨史館，國史館當初取得黨史館同意，在執行數位典藏計畫時，將黨務檔案數位化，原盼此次能一併上線，發函詢問國民黨，卻遭到拒絕。

唔出奇，蔣介石臨死嗰日都仲計劃緊反攻大陸
蔣介石好肯定係愛國必反共嗰類人

蔣介石死前遺言其中一句就係，如果中華民國嘅國軍一日唔戰勝共產黨，佢自己就唔會下葬，等將來反攻大陸成功，先至將佢下葬南京（中華民國1949年前首都）

國共本是一家
有咩咁好笑？

本身台灣係蔣介石未到台灣前，已經有左抗共既能力（當年日本留低既情報機關）
唔好講到守得住台灣係靠老蔣好無？

50年代中(台)美簽定聯防條約
條約已經限制國軍武力反攻大陸
變相老蔣答應放棄反攻大陸
而且條約聲明不代表roc擁有台澎主權
係美國國會投票表決前 也有類此聲明

佢只係形勢所迫住要咁做，先可以換取美國幫守台灣，五十年代國民政府啱啱先遷移台灣，都仲未企穩陣腳，對岸共產黨已經集結重兵喺福建一帶準備一舉拎埋台灣，蔣介石唔簽嘅話國府死硬，雖則如此，蔣介石佢自己嘅反攻之心仍然不死，但呢條保命條約亦大大限制住蔣介石反攻大陸嘅計劃，當時共產黨大飢荒時期蔣介石都乘機派兵進攻，美國多番阻撓，甚至軍事演習美國都要監視以防蔣介石聲令下立即變成進攻，蔣介石都只係偷偷地先出到啲兵，只係計劃暴露全軍覆沒

當時邊有可能接受到
成個台灣都係大中華膠
依家年輕一代未經歷過
先會有台獨不斷擴大
而且係台灣老人先會支持國民黨
國民黨攬住嘅92共識已經不合時宜
年輕一代全部不戰不統 希望獨立

年輕一代全部不戰不統 希望獨立,
支那肯咩 如果無美國保護, 台灣三日都淪陷啦

你覺得美國會唔會棄保台灣?

等U N解體

如果係咁，咁民進黨以至成個台灣獨派同共產黨直情係砂煲兄弟血濃於水啦，大家都想徹底消滅中國國民黨同中華民國、大家都覺得老蔣係大仆街、大家都認同一個中國就是中華人民共和國，兩者之間共通點何其多。

然後《中日和約》喺1952年已簽訂

蔣介石真係生前累朋友，死後累街坊

唔係佢香港唔會白白畀左支那

最好就係老總統帶200萬軍民過台灣，對防衛嘅貢獻還不如唔知係邊度嚟嘅「日本殘留情報機關」

早在1946年7月，老台共蔡孝乾已經奉命潛回台灣組織中共台灣省工委，你知㗎可？

二二八事變當中最大規模、最有組織嘅民兵係台中由共產黨人謝雪紅帶領啲二七部隊，當時謝雪紅已經預備好印鑒準備組織「人民政府」，你知㗎可？

就算去到1952年，台北汐止都仲有共產黨武裝基地，你知㗎可？

我真係唔明某啲香港人對於老K何來咁深仇大恨，但好明顯佢哋唔明白當年嘅共產黨到底有幾可怕。

抗你老母共咩

成個島都台共

兩個一次過reply
你知唔知老K口中日日講既「三民主義」個民生係共產主義？
搞親共產黨，邊個夠國民黨同孫中山黎比？由創黨就已經係啦
台灣獨派最早可以追到台灣議會設置請願運動，果班又係共產黨人黎呀？

既然共產黨咁可怕，咁點解當日要同共黨合作，一致對外？
當年日本搞緊阻援蘇聯涉透時，國民黨做緊咩？
針對滿洲國既主權搞事，同日本宣戰
由對日本宣戰果陣，就已經注定國民黨必失大陸

講到底，國民黨同共產黨一樣都係咁仆街
當時國民黨個體制已經高度列寧化
本搞民主化前，國民黨同共產黨一樣經常有權鬥
李登輝都係為左唔比人清算自己先搞民主化
只係佢地打輸左，先顯得佢地唔仆街
國民黨軍隊各種狂野行為都唔好提啦

當年台灣本身有一定既軍事能力，有相應既自治水平
根本佢地自己都搞得掂
之後蔣介石，國民政府來台，搞強征，指控台灣人受日本奴化教育
國民黨將台灣既自治勢力打死哂，仲講咩反共呀？

個個都知共產黨有幾恐怖
但由台灣人自己可以做得更好，唔使死咁多人
即係你本來可以考試考到90分，但之後你老師迫你去試前補堂，照錯哂題仲要令到你無時間訓
之後你得60分
然之後個老師就話「唔係有我，你個exam抄撚左啦」
有道理？

國民黨咁把炮，當年就唔會失守大陸啦

你回應返上面先啦
咩日本情報機構

就係咁把炮，來台後整治情報系統

你冇回應人地問題

果d所謂整治，同清算有咩分別？

日本情報機關，最終成為左台灣自身既自治力量
之後比你口中既「整治」搞死哂啦，仲講咩反共？

有共產勢力在台有咩咁出奇？
成個台獨都係由共產黨主導？
咁1920年果班台灣知識份子都係親共？
如果係，咁蔣介石，甚至係孫中山，咪一樣親共

最好笑既係如果真係國民黨真係咁正義咁反共
當年就唔會「聯俄容共」啦

坦白啲講，所謂「民生主義就是社會主義」嘅問題，衰啲講句就係當時孫中山根本唔熟悉馬克思主義理論體系，引喻失義。而當時中國亦都無幾個人真正完全明白馬列主義。所以孫中山先要喺1923年8月派蔣中正率領「孫逸仙博士代表團」去蘇俄考察共產主義。

本來老蔣係熱烈擁護共產主義𠻹㗎，但隨住喺俄國見聞日增，蔣已經認定蘇俄之共產主義與三民主義絕不相容。而又早喺1923年1月發表嘅《孫文越飛宣言》已經講明「共產組織甚至蘇維埃制度，事實上均不能引用於中國」。

國共第一次「合作」，從一開始就只係各取所需。至北伐開始之後、1927年4月，老蔣已經開始清黨，瓦解蘇俄利用中共依附國民黨「借殼上市」嘅陰謀。國共第二次「合作」，就係張學良個衰仔誤國誤民所致。不過無論如何，滿洲國作為日本傀儡，又何來「主權」？唔通你覺得國府應該甘心接受日本佔據自己東北領土建立傀儡政權，然後同日本握握手做個好朋友？

至於台灣議會設置請願運動，根本就同獨派拉唔埋。你Google下台灣民眾黨枝黨旗吖，根本係青天白日滿地紅嘅變體。最早同台獨扯上關係嘅，的確就只係台共，而且係相當早期嘅台共，去到後來基本上就被中共吸收曬。

你又話戰後台灣有軍事能力、靠所謂「日本殘留情報機關」可以抵抗中共，無需中華民國200萬軍民拱衛，請問有何出處？如果你係講日本少壯軍官中宮悟郎、竹澤義夫策動台灣御用紳士想喺台灣同盟軍打最後決戰，咁一切可以休矣，先唔好講呢個計劃只係推台灣人為已經投降嘅日本帝國送死，呢個計劃一開始就被總督安藤利吉阻止咗。

台灣喺二二八事變前後已經被共產黨滲透到千瘡百孔，直至國府遷台之後先至有辦法集中精力逐步敉平。1952年鹿窟基地案已經印證咗所謂「白色恐怖冤案」有時其實真係捉到共產黨。

聯合國左膠、廢、虛偽…任你講乜都好
從來未有一個聯合國成員國因為軍事入侵而消亡

如果當年台灣冇退出聯合國
完全冇野好驚

香港呢隻鑊真係唔輪到老蔣孭喎，英國1950年就主動承認咗中共

你睇返上面post過嘅退聯三部曲，你就會發現根本係美國尼克遜政府、基辛格為咗「聯共制蘇」而有心逼走中華民國代表

講真睇唔出

1950年1月已經同中共解交
同香港主權移交無關

英國國家習慣黎
例如佢會同兩韓兩越有外交

英國承認中共之後中英已經斷交；而由於英國自1950年起已經承認PRC為代表中國之合法政府，所以當日後英國就香港主權問題要同「中國」傾嘅時候，自然會同PRC而非ROC傾。

自治能力本身就係共產黨既天敵
用返日本人果set野已經有夠用（即係今日講既制度），講緊唔係要台灣為日本戰到最後一刻
但之後國民政治將呢幾樣打散哂，228屠到出人才斷層，今日台灣有d位點解咁柒真係多得國民黨唔少
社會權力出現真空，當然會比共產黨滲透啦

台灣議會設置運動，的確係同台獨有關
因為果次運動其實lead起左台灣既自治力量
你有「自治」既追求，先會再想「獨立」
我唔否認台共係開始期果陣有鼓吹過台灣獨立
但唔好講到因為佢地有共產黨勢力支持，就合理化左自己既屠殺行為

其實三民主義孫中山等人係修改過好多次，點解修改係因為要獲得蘇聯支持
亦令到日後日本同中國反目成仇
唔係因為孫中山唔識共產主義咁簡單
至於日後蔣介石話蘇俄制度唔適用中國，呢個只係實際上既權宜之計
但果陣佢係受住蘇聯支援，去打擊同干擾東亞既條約體系
呢點係同蘇聯目標一致
例如：工部局治下既上海
換言之：國民黨做左蘇聯既人肉盾牌去對抗日英美
去到宜家仲係不自知
當然國民黨唔會咁講，會話自己係「反抗英美帝國主義」
情況同今日數臭港英讚港共既藍屍差唔多

至於滿洲國同東北，呢樣要數返國民黨最先既口號係五族共和，
本身滿洲同東北唔係屬於中國人架
如果屬於中國，即係承認中華民國係一個帝國，咁同當年大清有咩分別？
都係壓抑非漢民族，咁仲講咩共和？
明明係霸人地方，仲好意思理正氣壯？
當然中史唔會咁講，會同你講中華民族本是一家
根本從來就唔係一家好無？

有無張學良亦都一樣，國民黨去搶本身就唔屬於自己既野（上海，滿洲）
就已經做緊蘇聯既人肉盾牌
咁終有一日會比共產黨會取代

PRC搵UK傾je

Dnlm當初唔係美帝搞和談,共匪仲可以統一

香港前途問題係麥理浩搵鄧小平傾新界租期問題撩起
如果麥理浩側側膊扮無事，以中共當時百廢待舉之狀，分分鐘香港可以維持英治越過千禧年

先唔好講日本人喺台灣到底做咗啲乜，空談靠「地方自治體系」擊敗中共大軍，同當年提出「用愛與和平穿透坦克」有乜分別？

如果果陣國民政府唔係「禁」住台灣本土力量
台灣自己都會生返一堆軍事力量去防衛

自治體系係應該中共滲透既最大武器黎

馬後炮
咁都有得俾台灣打飛機？

講少左
當年無美援
國軍一樣守唔住台灣